msgid ""
msgstr ""
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Plural-Forms: nplurals = 1; plural = 0;\n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

#: src\card.ts:235
msgid ":link: Links"
msgstr ":link: 링크"

#: src\card.ts:236
#, javascript-format
msgid ""
"[Official Konami DB](${ official }) | [OCG Rulings](${ rulings }) | "
"[Yugipedia](${ yugipedia }) | [YGOPRODECK](${ ygoprodeck })"
msgstr ""
"[공식 코나미 DB](${ official }) | [OCG 규칙](${ rulings }) | [Yugipedia](${ "
"yugipedia }) | [YGOPRODECK](${ ygoprodeck })"

#: src\card.ts:272
msgid "**Type**: ${ RaceIcon[race] } ${ localizedMonsterTypeLine }"
msgstr "**종족**: ${ RaceIcon[race] } ${ localizedMonsterTypeLine }"

#: src\card.ts:274
#, javascript-format
msgid "**Attribute**: ${ AttributeIcon[card.attribute] } ${ localizedAttribute }"
msgstr "**속성**: ${ AttributeIcon[card.attribute] } ${ localizedAttribute }"

#: src\card.ts:278
#, javascript-format
msgid ""
"**Rank**: ${ Icon.Rank } ${ card.rank } **ATK**: ${ card.atk } **DEF**: ${ "
"card.def }"
msgstr ""
"**랭크**: ${ Icon.Rank } ${ card.rank } **공격력**: ${ card.atk } **수비력**: ${ "
"card.def }"

#: src\card.ts:281
#, javascript-format
msgid ""
"**Link Rating**: ${ card.link_arrows.length } **ATK**: ${ card.atk } **Link "
"Arrows**: ${ arrows }"
msgstr ""
"**LINK**: ${ card.link_arrows.length } **공격력**: ${ card.atk } **링크 마커**: ${ "
"arrows }"

#: src\card.ts:283
msgid ""
"**Level**: ${ Icon.Level } ${ card.level } **ATK**: ${ card.atk } **DEF**: "
"${ card.def }"
msgstr ""
"**레벨**: ${ Icon.Level } ${ card.level } **공격력**: ${ card.atk } **수비력**: ${ "
"card.def }"

#: src\card.ts:290
#, javascript-format
msgid "**Pendulum Scale**: ${ formattedScale }"
msgstr "**펜듈럼 스케일**: ${ formattedScale }"

#: src\card.ts:310
#: src\card.ts:327
#, javascript-format
msgid "Password: ${ card.password } | Konami ID #${ card.konami_id }"
msgstr "패스워드: ${ card.password } | 코나미 ID #${ card.konami_id }"

#: src\utils.ts:33
msgid ":tools: This command is in development."
msgstr ":tools: 이 명령은 개발 중입니다."

#: src\utils.ts:34
msgid ""
":incoming_envelope: Please send feedback to [our issue "
"tracker](https://github.com/DawnbrandBots/bastion-bot) or the [support "
"server](https://discord.gg/4aFuPyuE96)!"
msgstr ""
":incoming_envelope: [문제 추적기](https://github.com/DawnbrandBots/bastion-bot) "
"또는 [지원 서버](https://discord.gg/4aFuPyuE96)로 피드백을 보내주십시오!"

#: src\utils.ts:45
msgid "Please consider supporting us!"
msgstr "저희를 지원해 주세요!"

#: src\utils.ts:46
msgid "Help keep Bastion online!"
msgstr "Bastion을 온라인 상태로 유지하는 것을 도와 주세요!"

#: src\utils.ts:47
msgid "Please help keep Bastion online!"
msgstr "저희가 Bastion을 온라인 상태로 유지하는 것을 도와 주세요!"

#: src\utils.ts:48
msgid "Was Bastion helpful? Consider supporting us!"
msgstr "Bastion이 도움이 되었나요? 저희를 지원해 주세요!"

#: src\utils.ts:49
msgid "Was Bastion helpful? We need your support!"
msgstr "Bastion이 도움이 되었나요? 여러분의 지원이 필요해요!"

#: src\utils.ts:50
msgid "Did you find Bastion useful? Consider supporting us!"
msgstr "Bastion이 유용하다고 생각했나요? 저희를 지원해 주시는 건 어떤가요?"

#: src\utils.ts:51
msgid "Did you find Bastion useful? Help keep it online!"
msgstr "Bastion이 유용하다고 생각했나요? 온라인 상태로 유지하는 것을 도와 주세요!"

#: src\utils.ts:52
msgid "Did you find Bastion useful? We need your support!"
msgstr "Bastion이 유용하다고 생각했나요? 여러분의 지원이 필요해요!"

#: src\utils.ts:53
msgid "Enjoy Bastion? Help keep it online!"
msgstr "Bastion을 잘 사용하고 계신가요? 온라인 상태로 유지하는 것을 도와 주세요!"

#: src\utils.ts:54
msgid "Enjoy Bastion? Consider supporting us!"
msgstr "Bastion을 잘 사용하고 계신가요? 저희를 지원해 주시는 건 어떤가요?"

#: src\utils.ts:55
msgid "Found what you were looking for? Consider supporting us!"
msgstr "찾으시려던 것을 찾으셨나요? 저희를 지원해 주시는 건 어떤가요?"

#: src\commands\art.ts:81
#: src\commands\search.ts:51
#, javascript-format
msgid "Could not find a card matching `${ input }`!"
msgstr "일치하는 카드를 찾을 수 없습니다. : `${ input }`!"

#: src\commands\art.ts:91
msgid "Could not find art for `${ name }`!"
msgstr "일치하는 이미지를 찾을 수 없습니다. : `${ name }`!"

#: src\commands\locale.ts:62
#, javascript-format
msgid "Locale override for this channel: ${ channelOverride }"
msgstr "이 채널의 로케일 재정의 : ${ channelOverride }"

#: src\commands\locale.ts:66
msgid "Locale override for this server: ${ guildOverride }"
msgstr "이 서버의 로케일 재정의 : ${ guildOverride }"

#: src\commands\locale.ts:69
#: src\commands\locale.ts:99
#, javascript-format
msgid "Discord Community locale for this server: ${ interaction.guildLocale }"
msgstr "이 서버의 디스코드 커뮤니티 로케일 : ${ interaction.guildLocale }"

#: src\commands\locale.ts:73
msgid "Locale override for this direct message: ${ override }"
msgstr "이 다이렉트 메시지의 로케일 재정의 : ${ override }"

#: src\commands\locale.ts:76
#, javascript-format
msgid "Your Discord locale: ${ interaction.locale }"
msgstr "당신의 디스코드 로케일 : ${ interaction.locale }"

#: src\commands\locale.ts:88
#, javascript-format
msgid "Locale for current channel <#${ channel }> overridden with ${ locale }."
msgstr "현재 채널의 로케일 <#${ channel }> 재정의 ${ locale }."

#: src\commands\locale.ts:91
msgid "Locale for current channel <#${ channel }> reset to server default."
msgstr "현재 채널의 로케일 <#${ channel }> 서버 기본값으로 재설정됩니다."

#: src\commands\locale.ts:96
#, javascript-format
msgid "Server-wide locale override: ${ _guildOverride }"
msgstr "서버 전체 로케일 재정의 : ${ _guildOverride }"

#: src\commands\locale.ts:101
msgid ""
"Sorry, you must have the Manage Channel permission in this channel. If you "
"think this is an error, contact your server admin or report a bug."
msgstr ""
"죄송합니다. 이 작업을 수행하려면 서버 관리 권한이 있어야 합니다. 이 메시지가 잘못 출력되었다면, 서버 관리자에게 문의하시거나 버그를 "
"신고해 주세요."

#: src\commands\locale.ts:108
#, javascript-format
msgid "Locale for this server overriden with ${ locale }."
msgstr "이 서버의 로케일이 재정의되었습니다. ${ locale }."

#: src\commands\locale.ts:111
msgid "Locale for this server reset to Discord Community default."
msgstr "이 서버의 로케일이 디스코드 커뮤니티 기본값으로 재설정됩니다."

#: src\commands\locale.ts:114
#, javascript-format
msgid "Server-wide default for community servers is ${ interaction.guildLocale }."
msgstr "커뮤니티 서버의 서버 전체 기본값은 ${ interaction.guildLocale } 입니다."

#: src\commands\locale.ts:116
msgid ""
"Sorry, you must have the Manage Server permission to do this. If you think "
"this is an error, contact your server admin or report a bug."
msgstr ""
"죄송합니다. 이 작업을 수행하려면 서버 관리 권한이 있어야 합니다. 이 메시지가 잘못 출력되었다면, 서버 관리자에게 문의하시거나 버그를 "
"신고해 주세요."

#: src\commands\locale.ts:123
#, javascript-format
msgid ""
"Locale for this direct message overridden with ${ locale }. Your Discord "
"setting is ${ interaction.locale }."
msgstr ""
"해당 다이렉트 메시지의 로케일이 ${ locale }로 재정의되었습니다. 당신의 디스코드 설정은 ${ interaction.locale "
"} 입니다."

#: src\commands\locale.ts:126
#, javascript-format
msgid ""
"Locale for this direct message reset to Discord default. Your Discord "
"setting is ${ interaction.locale }."
msgstr ""
"해당 다이렉트 메시지의 로케일은 디스코드 기본값으로 초기화됩니다. 당신의 디스코드 설정은 ${ interaction.locale } "
"입니다."

#: src\commands\ping.ts:42
#: src\events\message.ts:28
msgid "Average WebSocket ping (new instance): ${ ping } ms"
msgstr "평균 WebSocket 핑 (새로운 인스턴스): ${ ping } ms"

#: src\commands\ping.ts:47
#: src\events\message.ts:60
#, javascript-format
msgid "Total latency: ${ latency } ms"
msgstr "총 지연 시간: ${ latency } ms"

#: src\commands\ygoprodeck.ts:68
msgid "Searching YGOPRODECK for `${ term }`…"
msgstr "YGOPRODECK에서 `${ term }`을(를) 검색하는 중…"

#: src\commands\yugipedia.ts:82
#, javascript-format
msgid "Searching Yugipedia for `${ page }`…"
msgstr "Yugipedia에서 `${ page }`을(를) 검색하는 중…"

#: src\commands\yugipedia.ts:85
#, javascript-format
msgid "Could not find a Yugipedia page named `${ page }`."
msgstr "일치하는 이름을 Yugipedia 페이지에서 찾을 수 없습니다. : `${ page }`."

#: src\commands\deck.ts:132
#, javascript-format
msgid "${ counts.Monster } Monster"
msgid_plural "${ counts.Monster } Monsters"
msgstr[0] ""
msgstr[1] ""

#: src\commands\deck.ts:135
msgid "${ counts.Spell } Spell"
msgid_plural "${ counts.Spell } Spells"
msgstr[0] ""
msgstr[1] ""

#: src\commands\deck.ts:138
#, javascript-format
msgid "${ counts.Trap } Trap"
msgid_plural "${ counts.Trap } Traps"
msgstr[0] ""
msgstr[1] ""

#: src\commands\deck.ts:166
msgid "Your Deck"
msgstr ""

#: src\commands\deck.ts:171
#, javascript-format
msgid "Main Deck (${ deck.main.length } card — ${ countDetail })"
msgid_plural "Main Deck (${ deck.main.length } cards — ${ countDetail })"
msgstr[0] ""
msgstr[1] ""

#: src\commands\deck.ts:178
msgid "Main Deck (continued)"
msgstr ""

#: src\commands\deck.ts:185
#, javascript-format
msgid "Extra Deck (${ deck.extra.length } card — ${ _countDetail })"
msgid_plural "Extra Deck (${ deck.extra.length } cards — ${ _countDetail })"
msgstr[0] ""
msgstr[1] ""

#: src\commands\deck.ts:192
msgid "Extra Deck (continued)"
msgstr ""

#: src\commands\deck.ts:199
#, javascript-format
msgid "Side Deck (${ deck.side.length } card — ${ _countDetail2 })"
msgid_plural "Side Deck (${ deck.side.length } cards — ${ _countDetail2 })"
msgstr[0] ""
msgstr[1] ""

#: src\commands\deck.ts:206
msgid "Side Deck (continued)"
msgstr ""

#: src\commands\deck.ts:231
msgid "Error: Your deck is empty."
msgstr ""

#: src\events\message.ts:30
msgid "Free and open source _Yu-Gi-Oh!_ bot"
msgstr ""

#: src\events\message.ts:31
msgid ""
":question: Help documentation on "
"[GitHub](https://github.com/DawnbrandBots/bastion-bot), or use `.commands` "
"and `.help`.\n"
":green_circle: Licence: [GNU AGPL "
"3.0+](https://choosealicense.com/licenses/agpl-3.0/).\n"
":money_mouth: Prices from https://yugiohprices.com\n"
":placard: Bastion Misawa is a character from [Yu-Gi-Oh! "
"GX](https://yugipedia.com/wiki/Bastion_Misawa).\n"
"\n"
"**Bastion has mostly been funded out-of-pocket for years.**\n"
"<:patreon:895892186841890816> Support us [on "
"Patreon](https://www.patreon.com/alphakretinbots) and help keep the bot "
"online!\n"
"<:kofi:927373724959789096> Ko-fi also works for [one-time "
"donations](https://ko-fi.com/dawnbrandbots).\n"
"\n"
":tools: An update is being worked on and rolling out slowly. Features will "
"be handled by a new bot instance through Slash Commands concurrently with "
"the old bot."
msgstr ""

#: src\events\message.ts:51
#, javascript-format
msgid "Revision: ${ process.env.BOT_REVISION }."
msgstr ""

#: src\card.ts:37
msgctxt "monster-type-race"
msgid "Normal"
msgstr "일반"

#: src\card.ts:38
msgctxt "monster-type-race"
msgid "Effect"
msgstr "효과"

#: src\card.ts:39
msgctxt "monster-type-race"
msgid "Pendulum"
msgstr "펜듈럼"

#: src\card.ts:40
msgctxt "monster-type-race"
msgid "Ritual"
msgstr "의식"

#: src\card.ts:41
msgctxt "monster-type-race"
msgid "Fusion"
msgstr "융합"

#: src\card.ts:42
msgctxt "monster-type-race"
msgid "Synchro"
msgstr "싱크로"

#: src\card.ts:43
msgctxt "monster-type-race"
msgid "Xyz"
msgstr "엑시즈"

#: src\card.ts:44
msgctxt "monster-type-race"
msgid "Link"
msgstr "링크"

#: src\card.ts:45
msgctxt "monster-type-race"
msgid "Tuner"
msgstr "튜너"

#: src\card.ts:46
msgctxt "monster-type-race"
msgid "Flip"
msgstr "리버스"

#: src\card.ts:47
msgctxt "monster-type-race"
msgid "Toon"
msgstr "툰"

#: src\card.ts:48
msgctxt "monster-type-race"
msgid "Spirit"
msgstr "스피릿"

#: src\card.ts:49
msgctxt "monster-type-race"
msgid "Union"
msgstr "유니온"

#: src\card.ts:50
msgctxt "monster-type-race"
msgid "Gemini"
msgstr "듀얼"

#: src\card.ts:65
msgctxt "monster-type-race"
msgid "Warrior"
msgstr "전사족"

#: src\card.ts:66
msgctxt "monster-type-race"
msgid "Spellcaster"
msgstr "마법사족"

#: src\card.ts:67
msgctxt "monster-type-race"
msgid "Fairy"
msgstr "천사족"

#: src\card.ts:68
msgctxt "monster-type-race"
msgid "Fiend"
msgstr "악마족"

#: src\card.ts:69
msgctxt "monster-type-race"
msgid "Zombie"
msgstr "언데드족"

#: src\card.ts:70
msgctxt "monster-type-race"
msgid "Machine"
msgstr "기계족"

#: src\card.ts:71
msgctxt "monster-type-race"
msgid "Aqua"
msgstr "물족"

#: src\card.ts:72
msgctxt "monster-type-race"
msgid "Pyro"
msgstr "화염족"

#: src\card.ts:73
msgctxt "monster-type-race"
msgid "Rock"
msgstr "암석족"

#: src\card.ts:74
msgctxt "monster-type-race"
msgid "Winged Beast"
msgstr "비행야수족"

#: src\card.ts:75
msgctxt "monster-type-race"
msgid "Plant"
msgstr "식물족"

#: src\card.ts:76
msgctxt "monster-type-race"
msgid "Insect"
msgstr "곤충족"

#: src\card.ts:77
msgctxt "monster-type-race"
msgid "Thunder"
msgstr "번개족"

#: src\card.ts:78
msgctxt "monster-type-race"
msgid "Dragon"
msgstr "드래곤족"

#: src\card.ts:79
msgctxt "monster-type-race"
msgid "Beast"
msgstr "야수족"

#: src\card.ts:80
msgctxt "monster-type-race"
msgid "Beast-Warrior"
msgstr "야수전사족"

#: src\card.ts:81
msgctxt "monster-type-race"
msgid "Dinosaur"
msgstr "공룡족"

#: src\card.ts:82
msgctxt "monster-type-race"
msgid "Fish"
msgstr "어류족"

#: src\card.ts:83
msgctxt "monster-type-race"
msgid "Sea Serpent"
msgstr "해룡족"

#: src\card.ts:84
msgctxt "monster-type-race"
msgid "Reptile"
msgstr "파충류족"

#: src\card.ts:85
msgctxt "monster-type-race"
msgid "Psychic"
msgstr "사이킥족"

#: src\card.ts:86
msgctxt "monster-type-race"
msgid "Divine-Beast"
msgstr "환신야수족"

#: src\card.ts:87
msgctxt "monster-type-race"
msgid "Creator God"
msgstr "창조신족"

#: src\card.ts:88
msgctxt "monster-type-race"
msgid "Wyrm"
msgstr "환룡족"

#: src\card.ts:89
msgctxt "monster-type-race"
msgid "Cyberse"
msgstr "사이버스족"

#: src\card.ts:51
msgctxt "spell-trap-property"
msgid "Normal Spell"
msgstr "일반 마법"

#: src\card.ts:52
msgctxt "spell-trap-property"
msgid "Continuous Spell"
msgstr "지속 마법"

#: src\card.ts:53
msgctxt "spell-trap-property"
msgid "Equip Spell"
msgstr "장착 마법"

#: src\card.ts:54
msgctxt "spell-trap-property"
msgid "Quick-Play Spell"
msgstr "속공 마법"

#: src\card.ts:55
msgctxt "spell-trap-property"
msgid "Field Spell"
msgstr "필드 마법"

#: src\card.ts:56
msgctxt "spell-trap-property"
msgid "Ritual Spell"
msgstr "의식 마법"

#: src\card.ts:57
msgctxt "spell-trap-property"
msgid "Normal Trap"
msgstr "일반 함정"

#: src\card.ts:58
msgctxt "spell-trap-property"
msgid "Continuous Trap"
msgstr "지속 함정"

#: src\card.ts:59
msgctxt "spell-trap-property"
msgid "Counter Trap"
msgstr "카운터 함정"

#: src\card.ts:95
msgctxt "attribute"
msgid "EARTH"
msgstr "땅"

#: src\card.ts:96
msgctxt "attribute"
msgid "WATER"
msgstr "물"

#: src\card.ts:97
msgctxt "attribute"
msgid "FIRE"
msgstr "화염"

#: src\card.ts:98
msgctxt "attribute"
msgid "WIND"
msgstr "바람"

#: src\card.ts:99
msgctxt "attribute"
msgid "LIGHT"
msgstr "빛"

#: src\card.ts:100
msgctxt "attribute"
msgid "DARK"
msgstr "어둠"

#: src\card.ts:101
msgctxt "attribute"
msgid "DIVINE"
msgstr "신"

#: src\card.ts:296
#: src\card.ts:307
msgctxt "card-embed"
msgid "Card Text"
msgstr "카드 텍스트"

#: src\card.ts:301
msgctxt "card-embed"
msgid "Pendulum Effect"
msgstr "펜듈럼 효과"

#: src\card.ts:322
msgctxt "card-embed"
msgid "Card Effect"
msgstr "카드 효과"

#: src\locale.ts:46
msgctxt "command-option"
msgid "result-language"
msgstr "출력언어"

#: src\locale.ts:66
msgctxt "command-option"
msgid "input-language"
msgstr "입력언어"

#: src\commands\art.ts:38
msgctxt "command-option"
msgid "input"
msgstr "입력"

#: src\commands\ygoprodeck.ts:37
msgctxt "command-option"
msgid "term"
msgstr "용어"

#: src\commands\yugipedia.ts:40
msgctxt "command-option"
msgid "page"
msgstr "페이지"

#: src\commands\help.ts:51
msgctxt "command-option"
msgid "command"
msgstr ""

#: src\locale.ts:49
msgctxt "command-option-description"
msgid "The output language for the card embed, overriding other settings."
msgstr "다른 설정을 재정의하는 카드 임베드의 출력 언어입니다."

#: src\locale.ts:69
msgctxt "command-option-description"
msgid "The language to search in, defaulting to the result language."
msgstr "검색할 언어로, 기본적으로 출력 언어로 설정됩니다."

#: src\commands\art.ts:41
msgctxt "command-option-description"
msgid "The password, Konami ID, or name to search for a card."
msgstr "패스워드, 코나미 ID, 또는 카드명으로 카드를 검색할 수 있습니다."

#: src\commands\ygoprodeck.ts:40
msgctxt "command-option-description"
msgid "The name or password of the card you're looking for."
msgstr "찾으시는 카드의 이름 또는 패스워드입니다."

#: src\commands\yugipedia.ts:43
msgctxt "command-option-description"
msgid "The name of the Yugipedia page you want to search for."
msgstr "검색할 Yugipedia 페이지의 이름입니다."

#: src\commands\help.ts:54
msgctxt "command-option-description"
msgid "The name of a specific Slash Command."
msgstr ""

#: src\commands\art.ts:35
msgctxt "command-name"
msgid "art"
msgstr "일러스트"

#: src\commands\ping.ts:27
msgctxt "command-name"
msgid "ping"
msgstr "핑"

#: src\commands\ygoprodeck.ts:34
msgctxt "command-name"
msgid "ygoprodeck"
msgstr ""

#: src\commands\yugipedia.ts:34
msgctxt "command-name"
msgid "yugipedia"
msgstr ""

#: src\commands\help.ts:48
msgctxt "command-name"
msgid "help"
msgstr ""

#: src\commands\art.ts:36
msgctxt "command-description"
msgid "Display the art for a card!"
msgstr "카드의 일러스트를 표시합니다."

#: src\commands\ping.ts:28
msgctxt "command-description"
msgid "Test latency to the new bot instance."
msgstr "새로운 봇 인스턴스의 지연 시간을 테스트합니다."

#: src\commands\ygoprodeck.ts:35
msgctxt "command-description"
msgid "Search the YGOPRODECK card database."
msgstr "YGOPRODECK 카드 데이터베이스에서 검색합니다."

#: src\commands\yugipedia.ts:37
msgctxt "command-description"
msgid "Search the Yugipedia wiki for a page and link to it."
msgstr "Yugipedia에서 검색하고 링크를 출력합니다."

#: src\commands\help.ts:49
msgctxt "command-description"
msgid "Get help with a Slash Command."
msgstr ""